港主要電影商配合北京杯葛金馬獎

【今日香港】港主要電影商配合北京杯葛金馬獎

在隸屬中宣部的國家電影局前日宣布暫停大陸影片和人員參加今年 #金馬影展 後，寰亞等多間 #香港電影公司 緊跟指向，配合內地政策，明確表態不參加金馬影展，《掃毒2》、《使徒行者2》、《追龍2》等香港電影亦不角逐金馬獎。內地官方盛讚香港演藝圈體現愛國情懷，網民卻多數相信是商人出於市場考慮，亦有人認為 #香港 與境外的文化交流會愈來愈受限於中國政治、意識形態政策。

據 #台灣《聯合報》報道，香港片商已收到大陸當局通知，對仍未在大陸上映卻選擇參加本屆金馬獎的香港電影，將失去在大陸上映的機會；甚至出席的香港藝人亦會被列入「觀察名單」中。不過，大陸官方未證實有關報道。

【相關新聞】
【第三招或停採購台農產品】
【環時：藝人應淡化對台政治參與】

-------------------------------------
《信報》+《信報月刊》合併訂閱優惠送您《不怕老退化》電子書
了解更多：

#信報 #今日信報 #杯葛 #金馬獎 #掃毒2 #使徒行者2 #追龍2 #中國

邊一套唔係合拍

睇外國片好過啦

支持港產片

垃圾

咪傻啦，呢d爛片都去參加

真港產片可以重光

上面果班出護旗未

其實佢講個幾套本身都唔似有獎拎。

港產片byebye

不如杯葛埋Oscar
sorry唔記得左根本就冇支那份

邊個話政治同藝術要分開,唔好乜都政治化話?

垃圾參嚟把撚咩

收番埋唔好獻醜啦

又話唔好咩都拉埋政治黎講

大陸咁多資源 拍d野連韓國都比唔上

忘恩負義
以前獎就識攞

呢幾套垃圾唔係以為會贏到掛

Who fucking cares?

中資死全家

可能寰亞逼周柏豪封口

快d禁埋李榮浩去台灣啦屌你老母

《掃毒2》、《使徒行者2》、《追龍2》

好羞家
三套都係第二集
三套都係除左戲名同上一集無關，狗尾續貂都稱不上
三套都係電影圈公廁古天樂擔正

電影圈公廁
古天樂拍垃圾戲賺埋啲錢開咗好多港產片呀
杜汶澤套空手道都係佢出錢

除咗風再起時有啲機會
其餘嗰幾套連金像獎都嘥氣啦
咪講話金馬獎
金馬獎以前冇大陸片都係咁做
所以驚閪咩

留番d quota比真港產片

其實我好懷疑《繼園臺七號》係咪真係撤咗報名
套戲楊凡自資拍攝，內容涉及六七暴動，而且有露骨性愛場面，根本唔會上到大陸

使徒行者參加嚟都無用啦

今時今日仲睇垃圾合拍片

都唔會拎獎架啦

《掃毒2》、《使徒行者2》、《追龍2》
參加都唔會有提名啦

曾經我覺得睇戲係一種可以舒緩壓力既活動 乜都唔洗諗 想睇就睇 但點解依家我睇套戲都要考慮咁多野 我真係好失望

其實你都可以照入去睇 佢地唔去參賽姐

問題係依家睇戲都要牽涉到唔同既問題 有啲激進啲既朋友知道你睇合拍片 都會不屑 明明我只係從電影角度出發 去欣賞套戲

去到不屑咁又太誇張, 但合拍爆谷電影我都會排到好後先會去睇

即時杯葛唔睇呢 d 電影

淪落人後下半年都冇咩純港資戲
可能得年尾有首部劇情啲戲上

呢d爛片都去參加

電影本身就係個商業活動 有咩可能可以同政治分開...大家都係做生意啫

不如電影學會個個搞大d

玩L完